劉頴匡： 即使將53人全部消滅，香港的民主運動也不會就此結束

《即使要做砲灰，但我無怨無悔》

今次是我自2019年以來第四次被捕，理由一次比一次荒謬、罪名一次比一次嚴重。最諷刺的是，今次我被指控的行為，是最和平不過的參與選舉，卻反而被蒙上刑罰可達終身監禁的「顛覆國家政權」罪名。

至今我的日程表上排滿了密麻麻的報到、上庭時間表，自覺尚餘的自由時光逐秒在倒數。因此，除了日常工作之外，我選擇花更多時間陪伴身邊的人和朋友，做自己喜歡的事，希望珍惜歲月靜好。

但原來即使我想平靜過日子，都可以在一個毫無預兆的清晨，被警察震耳欲聾的敲門聲震醒，突然用一條莫須有的罪名加諸在半年前的初選上，然後沒收你和身邊的人的財產，再繼而隨時可以剝奪你的自由。

對於被捕的程序，我越來越習慣，甚至懷疑自己比部分年資淺的警員還熟悉程序了。但當自己一個被困在倉內，苦無事幹之時，還是會煩悶不安，還是會為自己面前的人生而躊躇。

從政曾經是我的理想，透過參選改變香港曾經是我的志向。但在這個時勢之下，不止是我，還有無數的年輕人，被摧毀了夢想、前途和人生。

在歷史上，無數無名的英雄，為了守護自己的城市，成為戰爭下的砲灰。也許今日我們這批人，就被香港選中了成為這個時代的守城砲灰。即使讓我再選擇一百次，我都會無怨無悔地作出相同的選擇，義無反顧地迎著砲火前行。

去年的初選，並非只屬於被捕的53人，更是屬於61萬冒著酷熱天氣上街排隊投票的香港人。政權說過，《港區國安法》針對的是極少數人，今天我們終於知道「極少數人」的意思。我很榮幸曾經和61萬香港人一起「顛覆」過一次這個國家。

在警方與我進行錄影會面期間，向我展示了這個專頁的截圖畫面，上面的介面全是簡體字，絕不像我以往認知的警方作風。到底今次大搜捕的背後刀手是誰，相信已昭然若揭。他們的目的，就是要把整個民主陣營一網打盡，連根拔起。

未來情況或會更差，我們53人也許會被送中審訊，甚至有朝一日會突然被消失，在今時今日的環境下，也是不足為奇。但即使將53人全部消滅，香港的民主運動也不會就此結束。

我深信，即使砲灰終將湮滅，我們的後起之秀將會比我們更優秀，他們一定會想到更聰明、更有創意的方法，去實現真正「港人治港、高度自治」的終極理想。

劉頴匡
2021年1月8日